德智庫：中國若出動解放軍 歐盟制裁力度有限

香港反修例示威引發的警民衝突升級，局勢緊張，北京會否出動解放軍平息事件，成為關注點。德國柏林墨卡托中國研究中心(MERICS)總裁皮克(Frank N. Pieke)認為，即使北京作出這項選擇，西方國家，尤其是歐盟幾乎沒有方法，可強硬制裁中國。

德國《每日鏡報》(Der Tagesspiegel)引述皮克的分析指，1984年中國與英國簽訂的《中英聯合聲明》沒有保證香港的自由和自治，取而代之的基本法等於將香港主權交給北京的全國人民代表大會，「西方早已接受香港是中國的一部分」。

鑑於目前中美關係緊張，皮克認為，若中國出動解放軍，美國或會抓住機會譴責中國，甚至對其實施制裁，但歐盟各國對中國的態度不一，不大可能協調出共同立場，最多只會是個別國家提出抗議。

德國自由民主黨外交政策發言人薩萊(Bijan Djir-Sarai)表示，香港的局勢「讓人嗅到六四事件的氣味」，中國當局如果武力鎮壓示威，國際社會的反應必須非常明確，不要迴避對中國實施經濟制裁。

Twitter戰線已開，擊退三毛洗板！

幫推post然後10點上Twitter做野

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

凍結海外資產，禁飛歐美澳就得